Quora問五大訴求！有冇人想覆！

雖然作者立場唔似係反修例，但係都值得覆下，
畀外國人睇睇詳細情形

順便可以畀大家整合下而家既發展，
以後文宣可以直接拎去用

---
Formally they have five demands

1. Withdraw the extradition bill instead of suspending it
2. Not label an earlier demonstration as a riot
3. Release all people arrested for rioting
4. Independent commission to investigate police conduct
5. Universal suffrage

Some of these demands are reasonable. The trouble is that there’s no reason to think that the protests will end if the government agrees to any of them, and 5) requires a constitutional amendment and 3) would require extreme changes to HK law.

4) is a problem because the police are very much against it, and the fact that right now you have protesters surrounding police stations, throwing eggs, and burning things means that it might not be a good time to second guess the police.

2) is done and 1) requires some cooperation with opposition parties to make sure that a murderer doesn’t go free.

But the big problem here is that if the government wanted to give in there is no one that they can negotiate with. Right now, there are people that are throwing rotten eggs, and vandalizing police stations, and it might not be totally crazy to assume that giving in to their demands won’t result in them stopping the attack against the police.

You can give into these demands, and just have another set of demands.

---
Source：
What do the Hong Kong protesters want at this point?